---
title: "Contribuer au How-to: Choisissez la voie"
published: true
visible: true
updated:
taxonomy:
    category:
        - docs
    tags:
        - contribuer
page-toc:
    active: false
---

# Comment contribuer aux Howto's ?

Voici quelques moyens que vous pouvez choisir :

#### [GIT](/contribute/git)
Vous pouvez travailler hors ligne, en rédigeant un mode d'emploi ou en améliorant un mode d'emploi existant, puis " pousser " les modifications via Git.<br><br>**Niveau technique requis** : Basique.

#### [PAD](/contribute/pad)
Vous pouvez travailler sur un fichier texte collaboratif en ligne, en rédigeant ou modifiant un how-to, puis en communiquant avec l'équipe HowTo de Disroot.<br><br>**Niveau technique requis** : Aucun.

#### [EMAIL](/contribute/email)
Vous pouvez écrire ou modifier un mode d'emploi comme vous le souhaitez, et nous envoyer un courriel avec le travail terminé. Si vous avez des suggestions ou des commentaires sur les H2, vous pouvez également communiquer avec nous par ce biais. <br><br>**Niveau technique requis** : Basique.

#### [FORUM](/contribute/forum)
Grâce au forum, vous pouvez télécharger, rédiger ou partager un mode d'emploi, mais aussi faire des suggestions, nous donner votre avis, etc. <br><br>**Niveau technique requis** : Basique.

#### [XMPP](/contribute/xmpp)
Vous pouvez communiquer avec nous sur notre salle XMPP How-To **Disroot**.<br><br>**Niveau technique requis** : très basique.

----
### [Traductions Disroot](/contribute/translations_procedure)
Si vous voulez collaborer en traduisant les **HowTo Disroot** dans votre langue, veuillez consulter ce guide.

### [Guide de style pour les How-To Disroot](/contribute/styleguide)
Quelques directives de base concernant le contenu et les critères de style pour les modes d'emploi.
